+++
title = "创建负载均衡"
description = "查看集群下负载均衡器的详情。"
weight = 2
+++

平台管理员可以为平台上的任意集群创建单点或高可用的负载均衡，并将负载均衡分配给当前集群下的一个项目或全部项目。

本节相关概念说明请参见下表。


| 参数    |    说明  |
| ---- | ----- |
|  **公网负载均衡** |  能够分发来自公网的请求，适用于公网环境。 | 
|  **内网负载均衡** |  仅能够分发来自内部网络的请求，适用于内网环境。 | 
|  **VIP** |  虚拟 IP 地址。当负载均衡为高可用负载均衡时，为多台部署负载均衡的主机虚拟出的 IP 地址，可通过该 IP 地址访问负载均衡。 | 


**前提条件**

* 请根据负载均衡的面向范围（公网、内网），提前确定部署负载均衡的机器的访问地址，IP 地址（公网 IP、内网 IP、VIP）或域名。

* 如果要使用域名作为外部流量访问负载均衡的地址，需要提前申请好域名，并且配置部署负载均衡的主机的 “/etc/hosts” 文件，保证该域名能够被正常解析。如需帮助，请联系我们的运维工程师获得支持。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图。

2. 单击 **网络** > **负载均衡**，进入负载均衡器列表页面。

	**提示**：在顶部导航栏可通过单击集群下拉选择框切换当前集群。

2. 单击 **创建负载均衡** 按钮，弹出 **创建负载均衡** 对话框。

4. 参照以下说明，配置负载均衡相关参数。

	
	<style>table th:first-of-type { width: 10%;}</style> 

	<style>table th:nth-of-type(2) { width: 10%;}</style>
	
	| 参数    |    是否必填  |      说明        |
	| -------- | -------- | -------- |
	|  **名称** |  是 | 负载均衡的名称。固定以当前集群的名称为前缀，后缀输入框中支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`，并且以 `a-z`、`0-9` 开头或结尾。  |
	|  **类型** |  是 | 单击选择 **单点** 或 **高可用**。<br>**单点**：负载均衡的 Pod 副本数只能为 1。负载均衡部署在一台主机上，机器故障后存在负载均衡不可用的风险。<br>**高可用**：负载均衡的 Pod 副本数可以设置，通常为 3 个，将部署在 Pod 副本数对应个数的主机上。满足大业务量负载均衡需求的同时，具备应急容灾能力。  |
	|  **地址** | 是  | 负载均衡的访问地址，即负载均衡实例的服务地址。负载均衡创建成功后，即可通过该地址访问负载均衡。根据实际情况填写，可以是域名或 IP 地址（内网 IP、外网 IP、VIP）。<br>**提示**：<br>- 如果仅需要该负载均衡分发来自 **内网** 的请求，填写部署负载均衡的主机的内网 IP/VIP 地址即可；<br>- 如果需要该负载均衡分发来自公网的请求，可以填写能够被公网访问的部署负载均衡的主机的外网 IP/VIP 地址，或已解析的域名。 |
	|  **副本数** | 是  |  负载均衡 Pod 副本的个数，等于部署负载均衡的主机个数。当负载均衡的类型为 `单点` 时，副本数固定为 1，不支持增减；当类型为 `高可用` 时，副本数默认为 3，可通过输入框左右的 `+`、`-` 增减副本数，或直接输入期待的副本数。<br>**提示**：为保证负载均衡的高可用，建议副本数不小于 3。 |
	| **主机标签**  |  是 | 主机的标签。可用于过滤、筛选包含所有选中的标签的主机，筛选出的主机将用于部署负载均衡实例。<br>支持通过单击下拉选择框选择多个主机标签，筛选、过滤符合条件的主机，同时，在下拉框中输入主机标签可对主机标签进行模糊搜索。<br>**提示**：<br>- 在选择主机标签时，下拉框下方会实时给出提示，显示符合要求的主机个数。<br>- 键相同的标签，仅可选中其中一个（选中多个时，将不会有符合条件的主机）。<br>**注意**：筛选出的主机个数必须大于等于 1，才可创建负载均衡。且当提示给出的符合条件的主机个数小于副本数时，创建的负载均衡可能会运行异常。建议筛选过后的符合条件的主机个数不小于副本数。 |
	| **分配项目**  |  是 | 将负载均衡分配给当前集群下的一个项目或全部项目，被分配的项目下所有命名空间下的 Pod 都可以接收到由该负载均衡分发的请求。<br>单击下拉框后单击 ***项目名称*** 或 `全部项目` 即可选中指定的项目或全部项目，同时，在下拉框中输入项目名称可对项目进行模糊搜索。 |
	
1. 确认信息无误后，单击 **创建** 按钮。	

	当通过主机标签筛选出的主机个数小于副本数时，会弹出提示“当前主机标签匹配主机 x 台小于副本数 y，可能会导致负载均衡器异常，确定继续创建。”。单击 **继续创建** 按钮，会继续创建；单击 **取消** 则返回至创建对话框。
	
	**提示**：负载均衡创建过程需要一定的时间，请您耐心等待。创建过程中，如果您手动关闭了创建对话框，您可在负载均衡列表，通过刷新按钮实时查看负载均衡是否已创建成功。
	
	* 如果 20 秒之内，负载均衡创建成功，创建对话框自动关闭并进入该负载均衡的详情页面。
	
	* 如果因为网络超时等原因，在 20 秒之内未创建成功，对话框的 **创建** 按钮变为可单击状态。此时，可通过再次单击 **创建** 按钮获取负载均衡的状态，持续时长 20 秒。在 20 秒内，如果创建成功则对话框关闭，并进入负载均衡的详情页面；如果仍未创建成功，对话框的 **创建** 按钮再次变为可单击状态。<br>建议您手动关闭 **创建负载均衡** 对话框，尝试通过负载均衡列表页面的刷新按钮，实时的刷新列表，查看已创建成功的负载均衡记录。
	
	


	

